- question: "Хто є автором збірки поезій «Плуг»?"
  answers:
    - "Володимир Сосюра"
    - "$Максим Рильський"
    - "Дмитро Павличко"
    - "Борис Олійник"

- question: "У якому романі головний герой — Андрій Первозванний?"
  answers:
    - "$Московіада"
    - "Дівчина зі Львова"
    - "Рекреації"
    - "Ворошиловград"

- question: "Яка поетеса стала авторкою рядків «Як тебе не любити, Києве мій!»?"
  answers:
    - "Ліна Костенко"
    - "$Леся Українка"
    - "Олена Теліга"
    - "Наталя Лівицька-Холодна"

- question: "Хто є автором історичного роману «Огнєм і мечем»?"
  answers:
    - "Іван Нечуй-Левицький"
    - "Микола Гоголь"
    - "$Генрік Сенкевич"
    - "Юрій Мушкетик"

- question: "У якій поемі з'являється образ Тараса Бульби?"
  answers:
    - "Думи мої, думи"
    - "$Тарас Бульба"
    - "Гайдамаки"
    - "Енеїда"

- question: "Ким була написана поема «Лісова пісня»?"
  answers:
    - "Марко Вовчок"
    - "$Леся Українка"
    - "Олена Пчілка"
    - "Наталя Кобринська"

- question: "Хто з українських письменників є автором роману «Життя і пригоди Миколи Джері»?"
  answers:
    - "$Іван Нечуй-Левицький"
    - "Пантелеймон Куліш"
    - "Борис Грінченко"
    - "Олесь Гончар"

- question: "У якій поезії знайшли відображення «Чорнобривці»?"
  answers:
    - "$Іван Франко"
    - "Тарас Шевченко"
    - "Микола Вінграновський"
    - "Ліна Костенко"

- question: "Кого з письменників вважають автором першого українського детективу «Серце моє криваве»?"
  answers:
    - "Михайло Коцюбинський"
    - "Василь Стефаник"
    - "$Павло Загребельний"
    - "Юрій Винничук"

- question: "Який твір став відомим завдяки фразі «Іду з дитинства до Тараса»?"
  answers:
    - "Зів'яле листя"
    - "$Дорогою ціною"
    - "Україна в огні"
    - "В казематах"
